文匯報：「黃色經濟圈」掀黑恐 砸店毀經濟

2020-01-13

「用顏色革你命」 強分藍黃逼表態嚇走客人

煽暴派除了製造「連儂牆」撕裂社會，近期又大肆渲染「黃色經濟圈」，將全港各區的食肆劃分為黃店藍店，結果成為暴力毀店的「指南」。前晚元州美心西餅店被暴徒大肆破壞，同日還有被視為黃店的兩間食肆被掃場。發明所謂「裝修」（破壞活動）持不同意見店舖的煽暴派，在網上煽動向藍店展開報復，又揚言去「踩爆」食肆逼其表態。有飲食業界人士坦言，過去幾個月暴徒打砸燒店舖已經令生意減少，現在又搞黃藍店名單，很多食店其實是「被黃被藍」，也有食肆是藍黃難分，黑暴勢力無止境的報復、破壞和杯葛，會嚇退市民消費意慾，害慘整個飲食業。■香港文匯報記者 蕭景源

其中一間被破壞的餐廳位於灣仔克街1號至5號地下，在上址開業年多，一樓櫥窗供客人張貼文宣便利貼，儼如室內「連儂牆」。前日(11日)晚上11時許，7名身穿黑衣及戴口罩大漢，持鐵錘扑毀玻璃門後，繼而衝入店內砸毀電視機、點餐機、及水櫃等設備，一名男職員喝止時遭黑衣人揮錘扑傷腳部，一對外籍男女食客嚇到「彈起身」躲避，黑衣人之後跳上一輛接應車輛逃去。警方接報到場，將受傷店員送院治理。案件列作刑事毀壞及襲擊致造成實際身體傷害，由灣仔警區刑事調查隊跟進。據悉，負責人表示，未聽聞有員工與人爭執或結怨，也未知事件是否與提供客人張貼便利貼有關。

商戶刑毀案半年大幅上升

另外，前晚10時半左右，元朗教育路26號至34號地下一間同被視為黃店的泰式雞飯店，被3名戴口罩男子懷疑手持鐵錘，扑爛6呎乘4呎玻璃大門，並掃跌近門口數張餐上的食具及調味架，繼而衝入店扑爆點餐機及電視屏幕，各人得逞後奪門往康樂路方向逃去，姓顏(38歲)男負責人報警求助。警方將案件列作刑事毀壞，由元朗警區刑事調查隊跟進。

警方表示，過去半年針對不同意見的商戶的刑事毀壞案大幅上升，暴徒的目標包括銀行、食肆、零食店、書店等，涉及的罪行有縱火、刑毀、爆竊和傷人，而涉案罪犯也有年輕化趨勢，其中上月19日，東涌逸東街一食肆及一店舖職員報案，指被4名男子破壞了他們的食肆及店舖，警方其後拘捕一名13歲男童及一名14歲男童。

警方形容，近月暴徒滋擾和破壞食肆，令市民「食餐安樂茶飯」的權利都被剝奪，是企圖令人滅聲的卑劣手段。

店主：認藍又死認黃又死

尖沙咀一間食肆負責人無奈地向香港文匯報記者表示，現在有人搞黃藍店分類，業內很多食肆都人心惶惶，擔心隨時被人登門破壞：「問題係除少數店自認係黃店外，大部分食店係『被黃被藍』，佢(縱暴派)話搞『黃色經濟圈』，逼店舖表態，你話係藍又死，話係黃又死，唔表態分分鐘又被人屈係藍，簡直係用顏色革你命。」

另一間食肆東主表示，「生意人都係為搵錢，打開門口做生意，邊個想惹麻煩，以前就驚黑社會你門口擺盆橘收陀地，家就驚被人分顏色。」該東主又指，現時業界因「黃色經濟圈」亂象叢生，有原本無政治立場的店舖為了谷生意，自行「染黃」賣廣告，試圖做政治投機生意，有食店只不過是職員有傾向、或者得罪客人，就被人在網上「唱衰」冠以黃店或藍店之名，但不管是所謂的黃還是藍，都可能被人作為破壞發洩的對象，損失生意事小，傷及顧客事大，這樣搞下去只會造成無止境的報復和杯葛，長此下去顧客不敢出街吃飯，拖累整個飲食業界。

好 敵人反對

佢地好似連續講咗成個星期, 悶未啫

成個幾月都有

屌咗第幾次

每日一篇？

重要不斷上連登帶風
真係好撚煩

新年任務！1.19大遊行！和你宵！

每日1篇

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導